蔣雅文搬離台北往花蓮生活 戶口只餘數萬元

蔣雅文（Mandy）早於2008年已移民台灣，在當地先後創業數次，近年以經營咖啡店心地日常為主。

但受今年的新冠肺炎疫情影響，蔣雅文在台北的咖啡店分店生意受創。到今台灣疫情放緩，市民四出境內遊消費，令花蓮店生意反而暴增。

蔣雅文因怕父母未能應付大量生意，故決定結束台北分店的生意，往花蓮生活。

結束台北生意回花蓮定居

蔣雅文近日在Instagram與網民互動答問題，她解釋台北分店結束營業的原因：

一開始呢的確有比疫情嚇倒（三四月業績很慘），後來五、六月疫情好轉，大家報復性消費？業績直接超越去年同期，

但同時花蓮店也比以前更忙（大家都不能出國都擠去花東了），然後我爸因為忙不過來，腰患開始發作，我媽也搓湯圓搓到手腕筋膜發炎，我就把心一橫先回花蓮支援了。

賺錢重要但父母的身體更重要，因為老實說我早晚都得回去啊，現在只是比原定計劃提早了兩年。

蔣雅文在2014年與設計師朱經雄結婚，當時二人已約定8年期限後就離開台北，返回花蓮或任何一個遠離大城市的地方，所以她指這是計劃以內的事，只是提早了兩年發生。

Mandy也謂：「我很清楚自己喜歡怎樣的生活，也不會衝動亂下決定罔顧人感受。」

雖然在花蓮的生意不俗，可是她透露現時銀行戶口只餘下數萬元積蓄，卻稱：

有時窮到一個位反而變得豁達，賤命一條你有種就拎去。

但她仍努力生活並建議網民：「建議都係set個期限畀自己，就好似我比台北嗰8年，無論結果係賺定蝕都要適時抽身，比返生活離導權自己。」

佢唔是都有做時裝品牌咩

摺左呱 佢好似攪幾種生意

台北做唔住
好似返花蓮同屋企人一齊做生意

關我撚事咩

靚女老闆娘都做唔住？

喺台灣好似搞咩都好易執
定我錯覺嚟

之前去旅行，啲舖好快又轉